{"downloaded": true, "htmlmade": false, "id": "39242895", "source": "MED", "pmid": "39242895", "pmcid": "PMC11339356", "fullTextIdList": {"fullTextId": "PMC11339356"}, "doi": "10.1038/s44185-024-00051-9", "title": "Beyond COP28: Brazil must act to tackle the global climate and biodiversity crisis.", "authorString": "de Figueiredo Machado F, Terra MCNS, Rodrigues AF, Fearnside PM, Guedes Pinto LF, da Concei\u00e7\u00e3o Bispo P, Faleiro FV, Coutinho AG, Regolin AL, Jaramillo-Giraldo C, Melo FR, Melo FPL, Vieira ICG, Monteiro LM, Barboza LGA, Venzon M, Vieira RRS, Corr\u00eaa R, Pessoa SM, Pelicice FM.", "authorList": {"author": [{"fullName": "de Figueiredo Machado F", "firstName": "Fl\u00e1via", "lastName": "de Figueiredo Machado", "initials": "F", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biodiversidade, Ecologia e Conserva\u00e7\u00e3o, N\u00facleo de Estudos Ambientais, Universidade Federal do Tocantins, 77.500-000, Porto Nacional, Tocantins, Brazil. flavia.dfm@gmail.com."}}}, {"fullName": "Terra MCNS", "firstName": "Marcela C N S", "lastName": "Terra", "initials": "MCNS", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Departamento de Engenharia Florestal, Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, CP 56, 35701-970, Sete Lagoas, Minas Gerais, Brazil."}}}, {"fullName": "Rodrigues AF", "firstName": "Andr\u00e9 Ferreira", "lastName": "Rodrigues", "initials": "AF", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Departamento de Engenharia Hidr\u00e1ulica e Recursos H\u00eddricos, Escola de Engenharia, Universidade Federal de Minas Gerais, CP 6627, 31270-901, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."}}}, {"fullName": "Fearnside PM", "firstName": "Philip M", "lastName": "Fearnside", "initials": "PM", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia (INPA), Av. Andr\u00e9 Ara\u00fajo, 2936, 69067-375, Manaus, Amazonas, Brazil."}}}, {"fullName": "Guedes Pinto LF", "firstName": "Lu\u00eds Fernando", "lastName": "Guedes Pinto", "initials": "LF", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "SOS Mata Atl\u00e2ntica, Av. Paulista, 2073 - Horsa 1 - Conj. 1318, 01311-300, 57.354-540, S\u00e3o Paulo, Brazil."}}}, {"fullName": "da Concei\u00e7\u00e3o Bispo P", "firstName": "Polyanna", "lastName": "da Concei\u00e7\u00e3o Bispo", "initials": "P", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Department of Geography, School of Environment, Education and Development, University of Manchester, Manchester, UK."}}}, {"fullName": "Faleiro FV", "firstName": "Frederico V", "lastName": "Faleiro", "initials": "FV", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Biota Projetos e Consultoria Ambiental Ltda, Rua 86-C, 64, Setor Sul, CEP 74083-360, Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, Brazil."}}}, {"fullName": "Coutinho AG", "firstName": "Andr\u00e9 G", "lastName": "Coutinho", "initials": "AG", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ecologia Funcional de Comunidades (LABEF), Departamento de Bot\u00e2nica, Setor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal do Paran\u00e1, Curitiba, Brazil."}}}, {"fullName": "Regolin AL", "firstName": "Andr\u00e9 Luis", "lastName": "Regolin", "initials": "AL", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Departamento de Ecologia, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Goi\u00e1s - UFG, Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, Brazil."}}}, {"fullName": "Jaramillo-Giraldo C", "firstName": "Carolina", "lastName": "Jaramillo-Giraldo", "initials": "C", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Empresa de Pesquisa Agropecu\u00e1ria de Minas Gerais (EPAMIG), Vila Gianetti 46, CEP 36570 000, Vi\u00e7osa, MG, Brazil."}}}, {"fullName": "Melo FR", "firstName": "Fabiano R", "lastName": "Melo", "initials": "FR", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Departamento de Engenharia Florestal, Universidade Federal de Vi\u00e7osa, 36570-900, Vi\u00e7osa, Minas Gerais, Brazil."}}}, {"fullName": "Melo FPL", "firstName": "Felipe P L", "lastName": "Melo", "initials": "FPL", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "School of Animal, Rural and Environmental Sciences, Nottingham Trent University, Nottingham, UK."}, {"affiliation": "Centro de Bioci\u00eancias, Universidade Federal de Pernambuco, Recife, Brazil."}]}}, {"fullName": "Vieira ICG", "firstName": "Ima C G", "lastName": "Vieira", "initials": "ICG", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Museu Paraense Emilio Goeldi (MPEG), av Magalh\u00e3es Barata 376, 66040-170, Bel\u00e9m, Par\u00e1, Brazil."}}}, {"fullName": "Monteiro LM", "firstName": "Lara M", "lastName": "Monteiro", "initials": "LM", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "Rubenstein School of Environment and Natural Resources, 81 Carrigan Drive, Burlington, VT, 05405, USA."}, {"affiliation": "Gund Institute for Environment, University of Vermont, Farrell Hall, 210 Colchester Avenue, Burlington, VT, 05405, USA."}]}}, {"fullName": "Barboza LGA", "firstName": "Lu\u00eds G A", "lastName": "Barboza", "initials": "LGA", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": [{"affiliation": "CIIMAR - Interdisciplinary Centre of Marine and Environmental Research, University of Porto, Research Team of Aquatic Ecotoxicology and One Health (ECOTOX), Matosinhos, Portugal."}, {"affiliation": "Department of Populations Study, Laboratory of Ecotoxicology and Ecology, ICBAS, University of Porto, Porto, Portugal."}]}}, {"fullName": "Venzon M", "firstName": "Madelaine", "lastName": "Venzon", "initials": "M", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Empresa de Pesquisa Agropecu\u00e1ria de Minas Gerais (EPAMIG), Vila Gianetti 46, CEP 36570 000, Vi\u00e7osa, MG, Brazil."}}}, {"fullName": "Vieira RRS", "firstName": "Ra\u00edsa R S", "lastName": "Vieira", "initials": "RRS", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "International Institute of Sustainability (IIS), 22460-320, Rio de Janeiro, Brazil."}}}, {"fullName": "Corr\u00eaa R", "firstName": "Ros\u00e2ngela", "lastName": "Corr\u00eaa", "initials": "R", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Universidade de Bras\u00edlia, Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o, Campus Universit\u00e1rio Darcy Ribeiro Asa Norte 70910900, Bras\u00edlia, Distrito Federal, Bras\u00edlia, Brazil."}}}, {"fullName": "Pessoa SM", "firstName": "Sheila M", "lastName": "Pessoa", "initials": "SM", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Express\u00e3o Natureza, 75064-020, An\u00e1polis, Goi\u00e1s, Brazil."}}}, {"fullName": "Pelicice FM", "firstName": "Fernando M", "lastName": "Pelicice", "initials": "FM", "authorAffiliationDetailsList": {"authorAffiliation": {"affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biodiversidade, Ecologia e Conserva\u00e7\u00e3o, N\u00facleo de Estudos Ambientais, Universidade Federal do Tocantins, 77.500-000, Porto Nacional, Tocantins, Brazil."}}}]}, "dataLinksTagsList": {"dataLinkstag": "altmetrics"}, "journalInfo": {"issue": "1", "volume": "3", "journalIssueId": "3825610", "dateOfPublication": "2024 Aug", "monthOfPublication": "8", "yearOfPublication": "2024", "printPublicationDate": "2024-08-01", "journal": {"title": "npj biodiversity", "ISOAbbreviation": "NPJ Biodivers", "medlineAbbreviation": "NPJ Biodivers", "NLMid": "9918804277406676", "ISSN": "2731-4243", "ESSN": "2731-4243"}}, "pubYear": "2024", "pageInfo": "19", "affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biodiversidade, Ecologia e Conserva\u00e7\u00e3o, N\u00facleo de Estudos Ambientais, Universidade Federal do Tocantins, 77.500-000, Porto Nacional, Tocantins, Brazil. flavia.dfm@gmail.com.", "publicationStatus": "epublish", "language": "eng", "pubModel": "Electronic", "pubTypeList": {"pubType": "Letter"}, "grantsList": {"grant": {"agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "orderIn": "0"}}, "fullTextUrlList": {"fullTextUrl": [{"availability": "Subscription required", "availabilityCode": "S", "documentStyle": "doi", "site": "DOI", "url": "https://doi.org/10.1038/s44185-024-00051-9"}, {"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "html", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC11339356"}, {"availability": "Open access", "availabilityCode": "OA", "documentStyle": "pdf", "site": "Europe_PMC", "url": "https://europepmc.org/articles/PMC11339356?pdf=render"}]}, "commentCorrectionList": {"commentCorrection": {"id": "39609542", "source": "MED", "reference": "NPJ Biodivers. 2024 Nov 28;3(1):36. doi: 10.1038/s44185-024-00069-z", "type": "Erratum in", "orderIn": "1"}}, "isOpenAccess": "Y", "inEPMC": "Y", "inPMC": "Y", "hasPDF": "Y", "hasBook": "N", "hasSuppl": "N", "citedByCount": "0", "hasData": "N", "hasReferences": "Y", "hasTextMinedTerms": "Y", "hasDbCrossReferences": "N", "hasLabsLinks": "Y", "license": "cc by", "hasEvaluations": "N", "authMan": "N", "epmcAuthMan": "N", "nihAuthMan": "N", "hasTMAccessionNumbers": "N", "dateOfCreation": "2024-09-06", "firstIndexDate": "2024-09-07", "fullTextReceivedDate": "2024-09-02", "dateOfRevision": "2024-11-28", "electronicPublicationDate": "2024-08-21", "firstPublicationDate": "2024-08-21"}